[
  {
    "question_number": 1,
    "question": "بحسب النص الفراسة مرتبطة :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بملامح الوجه",
      "بتصرفات الإنسان",
      "بسلوكيات الإنسان",
      "ببواطن الأمور"
    ],
    "answer": "ببواطن الأمور",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الفراسة علم يعرف به بواطن الأمور\nمن ظواهرها ، ويستدل من خلاله على صفات الإنسان الداخلية ، وتكوينه الخلقي ، وذلك\nعن طريق البحث في الظواهر الخارجية ،وبالتالي يستطيع الفرد الوصول إلى سلوكيات\nالإنسان ورغباته وردود أفعاله ونظراته ، فمثلاً تحليل الشخصية ومعرفة صفاتها\nوميزاتها يكون عن طريق قراءة ملامح وجهه."
  },
  {
    "question_number": 2,
    "question": "يستنتج من النص أن الوصول إلى سلوكيات الإنسان من خلال البحث في:",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تحليل الشخصية",
      "تكوينه الخلقي",
      "الظواهر الخارجية",
      "تمسكه بدينه"
    ],
    "answer": "الظواهر الخارجية",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الفراسة علم يعرف به بواطن الأمور\nمن ظواهرها ، ويستدل من خلاله على صفات الإنسان الداخلية ، وتكوينه الخلقي ، وذلك\nعن طريق البحث في الظواهر الخارجية ،وبالتالي يستطيع الفرد الوصول إلى سلوكيات\nالإنسان ورغباته وردود أفعاله ونظراته ، فمثلاً تحليل الشخصية ومعرفة صفاتها\nوميزاتها يكون عن طريق قراءة ملامح وجهه."
  },
  {
    "question_number": 3,
    "question": "من عموم النص نستطيع القول: إن الفراسة تعتمد على :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قوة الفهم",
      "سرعة البديهة",
      "سرعة الحفظ",
      "دقة الملاحظة"
    ],
    "answer": "دقة الملاحظة",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الفراسة علم يعرف به بواطن الأمور\nمن ظواهرها ، ويستدل من خلاله على صفات الإنسان الداخلية ، وتكوينه الخلقي ، وذلك\nعن طريق البحث في الظواهر الخارجية ،وبالتالي يستطيع الفرد الوصول إلى سلوكيات\nالإنسان ورغباته وردود أفعاله ونظراته ، فمثلاً تحليل الشخصية ومعرفة صفاتها\nوميزاتها يكون عن طريق قراءة ملامح وجهه."
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "علاقة جملة ( تحليل الشخصية ومعرفة صفاتها وميزاتها .. ) بما بعدها",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إيجاز",
      "اختصار",
      "تعليل",
      "نتيجة"
    ],
    "answer": "نتيجة",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الفراسة علم يعرف به بواطن الأمور\nمن ظواهرها ، ويستدل من خلاله على صفات الإنسان الداخلية ، وتكوينه الخلقي ، وذلك\nعن طريق البحث في الظواهر الخارجية ،وبالتالي يستطيع الفرد الوصول إلى سلوكيات\nالإنسان ورغباته وردود أفعاله ونظراته ، فمثلاً تحليل الشخصية ومعرفة صفاتها\nوميزاتها يكون عن طريق قراءة ملامح وجهه."
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "قد نحتاج لإجراء عملية اللوز إذا تكررت الإصابة ..............",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مرتين كل 5 شهور غالباً",
      "مرتين كل شهر غالباً",
      "مرتين كل 6 شهور غالباً",
      "(مرة كل شهرين غالباً )مرتين كل 4 شهور غالباً"
    ],
    "answer": "(مرة كل شهرين غالباً )مرتين كل 4 شهور غالباً",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "التهاب اللوزتين هو التهاب\nبكتيرى حيث تصاب اللوزتين أحياناً بالتهاب بسيط أو حاد نتيجة تعرض  المريض إلى نزلة برد أو عدوى بكتيرية من\nالأشخاص المحيطين به، وكثيرا ما يُصاب بها الأطفال وهو ليس بالمرض الخطير، لكنه\nإذا لم يتم علاجه على الفور بمضادات حيوية دوائية قد تتطور المشكلة محدثةً مجموعة\nمن المضاعفات الخطيرة في مجرى التنفس والتأثيرات المباشر على الكلى والجهاز الهضمي\nوالقلب، وإذا تكررت أكثر من 5 -6  مرات في\nالعام، فيتم علاجه بالمضادات الحيوية ، وأخذ خافض الحرارة ،  الالتزام بالسرير والراحة ، والاكثار من شرب\nالسوائل  الساخنة ، والاهتمام بتنظيف الفم\n،  وقد يحتاج المريض التدخل الجراحي\nلاستئصال اللوزتين ."
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "معنى كلمة ( مجرى ) ..........",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مسار",
      "مدخل",
      "باب",
      "مخرج"
    ],
    "answer": "مسار",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "التهاب اللوزتين هو التهاب\nبكتيرى حيث تصاب اللوزتين أحياناً بالتهاب بسيط أو حاد نتيجة تعرض  المريض إلى نزلة برد أو عدوى بكتيرية من\nالأشخاص المحيطين به، وكثيرا ما يُصاب بها الأطفال وهو ليس بالمرض الخطير، لكنه\nإذا لم يتم علاجه على الفور بمضادات حيوية دوائية قد تتطور المشكلة محدثةً مجموعة\nمن المضاعفات الخطيرة في مجرى التنفس والتأثيرات المباشر على الكلى والجهاز الهضمي\nوالقلب، وإذا تكررت أكثر من 5 -6  مرات في\nالعام، فيتم علاجه بالمضادات الحيوية ، وأخذ خافض الحرارة ،  الالتزام بالسرير والراحة ، والاكثار من شرب\nالسوائل  الساخنة ، والاهتمام بتنظيف الفم\n،  وقد يحتاج المريض التدخل الجراحي\nلاستئصال اللوزتين ."
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "أنسب عنوان للنص",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التهاب اللوزتين"
    ],
    "answer": "التهاب اللوزتين",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "التهاب اللوزتين هو التهاب\nبكتيرى حيث تصاب اللوزتين أحياناً بالتهاب بسيط أو حاد نتيجة تعرض  المريض إلى نزلة برد أو عدوى بكتيرية من\nالأشخاص المحيطين به، وكثيرا ما يُصاب بها الأطفال وهو ليس بالمرض الخطير، لكنه\nإذا لم يتم علاجه على الفور بمضادات حيوية دوائية قد تتطور المشكلة محدثةً مجموعة\nمن المضاعفات الخطيرة في مجرى التنفس والتأثيرات المباشر على الكلى والجهاز الهضمي\nوالقلب، وإذا تكررت أكثر من 5 -6  مرات في\nالعام، فيتم علاجه بالمضادات الحيوية ، وأخذ خافض الحرارة ،  الالتزام بالسرير والراحة ، والاكثار من شرب\nالسوائل  الساخنة ، والاهتمام بتنظيف الفم\n،  وقد يحتاج المريض التدخل الجراحي\nلاستئصال اللوزتين ."
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "الحلول والاجراءات التي ذكرها النص لعلاج اللوزتين : .........// عدد الطرق التي يجب القيام بها في حال الإصابة هي ..............",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "answer": "5",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "التهاب اللوزتين هو التهاب\nبكتيرى حيث تصاب اللوزتين أحياناً بالتهاب بسيط أو حاد نتيجة تعرض  المريض إلى نزلة برد أو عدوى بكتيرية من\nالأشخاص المحيطين به، وكثيرا ما يُصاب بها الأطفال وهو ليس بالمرض الخطير، لكنه\nإذا لم يتم علاجه على الفور بمضادات حيوية دوائية قد تتطور المشكلة محدثةً مجموعة\nمن المضاعفات الخطيرة في مجرى التنفس والتأثيرات المباشر على الكلى والجهاز الهضمي\nوالقلب، وإذا تكررت أكثر من 5 -6  مرات في\nالعام، فيتم علاجه بالمضادات الحيوية ، وأخذ خافض الحرارة ،  الالتزام بالسرير والراحة ، والاكثار من شرب\nالسوائل  الساخنة ، والاهتمام بتنظيف الفم\n،  وقد يحتاج المريض التدخل الجراحي\nلاستئصال اللوزتين ."
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "العلاقة بين ( عدم علاج الحالة ) ب  ( حدوث الخراج ).........",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سببية(تعليلية)",
      "نتيجة"
    ],
    "answer": "سببية(تعليلية)",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "التهاب اللوزتين هو التهاب\nبكتيرى حيث تصاب اللوزتين أحياناً بالتهاب بسيط أو حاد نتيجة تعرض  المريض إلى نزلة برد أو عدوى بكتيرية من\nالأشخاص المحيطين به، وكثيرا ما يُصاب بها الأطفال وهو ليس بالمرض الخطير، لكنه\nإذا لم يتم علاجه على الفور بمضادات حيوية دوائية قد تتطور المشكلة محدثةً مجموعة\nمن المضاعفات الخطيرة في مجرى التنفس والتأثيرات المباشر على الكلى والجهاز الهضمي\nوالقلب، وإذا تكررت أكثر من 5 -6  مرات في\nالعام، فيتم علاجه بالمضادات الحيوية ، وأخذ خافض الحرارة ،  الالتزام بالسرير والراحة ، والاكثار من شرب\nالسوائل  الساخنة ، والاهتمام بتنظيف الفم\n،  وقد يحتاج المريض التدخل الجراحي\nلاستئصال اللوزتين ."
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "العلاقة بين( التأخر في علاجه) و (تشكل الخراج ) ........",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سببية",
      "نتيجة"
    ],
    "answer": "سببية",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "التهاب اللوزتين هو التهاب\nبكتيرى حيث تصاب اللوزتين أحياناً بالتهاب بسيط أو حاد نتيجة تعرض  المريض إلى نزلة برد أو عدوى بكتيرية من\nالأشخاص المحيطين به، وكثيرا ما يُصاب بها الأطفال وهو ليس بالمرض الخطير، لكنه\nإذا لم يتم علاجه على الفور بمضادات حيوية دوائية قد تتطور المشكلة محدثةً مجموعة\nمن المضاعفات الخطيرة في مجرى التنفس والتأثيرات المباشر على الكلى والجهاز الهضمي\nوالقلب، وإذا تكررت أكثر من 5 -6  مرات في\nالعام، فيتم علاجه بالمضادات الحيوية ، وأخذ خافض الحرارة ،  الالتزام بالسرير والراحة ، والاكثار من شرب\nالسوائل  الساخنة ، والاهتمام بتنظيف الفم\n،  وقد يحتاج المريض التدخل الجراحي\nلاستئصال اللوزتين ."
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "معنى كلمة ( مجرى ) الواردة بالنص ..............",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جهاز التنفس",
      "الجهاز العصبي",
      "الجهاز الهضمي",
      "القلب"
    ],
    "answer": "جهاز التنفس",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "التهاب اللوزتين هو التهاب\nبكتيرى حيث تصاب اللوزتين أحياناً بالتهاب بسيط أو حاد نتيجة تعرض  المريض إلى نزلة برد أو عدوى بكتيرية من\nالأشخاص المحيطين به، وكثيرا ما يُصاب بها الأطفال وهو ليس بالمرض الخطير، لكنه\nإذا لم يتم علاجه على الفور بمضادات حيوية دوائية قد تتطور المشكلة محدثةً مجموعة\nمن المضاعفات الخطيرة في مجرى التنفس والتأثيرات المباشر على الكلى والجهاز الهضمي\nوالقلب، وإذا تكررت أكثر من 5 -6  مرات في\nالعام، فيتم علاجه بالمضادات الحيوية ، وأخذ خافض الحرارة ،  الالتزام بالسرير والراحة ، والاكثار من شرب\nالسوائل  الساخنة ، والاهتمام بتنظيف الفم\n،  وقد يحتاج المريض التدخل الجراحي\nلاستئصال اللوزتين ."
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "العلاقة بين ( حدوث الخراج ) ب ( عدم علاجه ) .........",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نتيجة"
    ],
    "answer": "نتيجة",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "التهاب اللوزتين هو التهاب\nبكتيرى حيث تصاب اللوزتين أحياناً بالتهاب بسيط أو حاد نتيجة تعرض  المريض إلى نزلة برد أو عدوى بكتيرية من\nالأشخاص المحيطين به، وكثيرا ما يُصاب بها الأطفال وهو ليس بالمرض الخطير، لكنه\nإذا لم يتم علاجه على الفور بمضادات حيوية دوائية قد تتطور المشكلة محدثةً مجموعة\nمن المضاعفات الخطيرة في مجرى التنفس والتأثيرات المباشر على الكلى والجهاز الهضمي\nوالقلب، وإذا تكررت أكثر من 5 -6  مرات في\nالعام، فيتم علاجه بالمضادات الحيوية ، وأخذ خافض الحرارة ،  الالتزام بالسرير والراحة ، والاكثار من شرب\nالسوائل  الساخنة ، والاهتمام بتنظيف الفم\n،  وقد يحتاج المريض التدخل الجراحي\nلاستئصال اللوزتين ."
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "التهاب اللوزتين مرض يصيب  ........... أكثر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأطفال"
    ],
    "answer": "الأطفال",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "التهاب اللوزتين هو التهاب\nبكتيرى حيث تصاب اللوزتين أحياناً بالتهاب بسيط أو حاد نتيجة تعرض  المريض إلى نزلة برد أو عدوى بكتيرية من\nالأشخاص المحيطين به، وكثيرا ما يُصاب بها الأطفال وهو ليس بالمرض الخطير، لكنه\nإذا لم يتم علاجه على الفور بمضادات حيوية دوائية قد تتطور المشكلة محدثةً مجموعة\nمن المضاعفات الخطيرة في مجرى التنفس والتأثيرات المباشر على الكلى والجهاز الهضمي\nوالقلب، وإذا تكررت أكثر من 5 -6  مرات في\nالعام، فيتم علاجه بالمضادات الحيوية ، وأخذ خافض الحرارة ،  الالتزام بالسرير والراحة ، والاكثار من شرب\nالسوائل  الساخنة ، والاهتمام بتنظيف الفم\n،  وقد يحتاج المريض التدخل الجراحي\nلاستئصال اللوزتين ."
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "يفهم من النص أن البحر الميت يعد بالنسبة لسطح الأرض :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأغمض",
      "الأغنى",
      "الأقوى",
      "الأدنى"
    ],
    "answer": "الأدنى",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يعد البحر الميت من الأماكن\nالغامضة فهو أدنى سطح على كوكب الأرض ويحتوي على كنز من المكتشفات المهمة.\nفبعد قرون من الاستقرار الناتج من\nالتوازن الهش بين المياه العذبة التي تصب فيه من نهر الأردن والتبخر بتأثير أشعة\nالشمس القاسية فإن البحر الميت في مرحلة الاختفاء الآن. إضافة إلى ذلك تقوم الدول\nالمجاورة له : بشفط مياهه لاستخراج المعادن الثمينة منه وقد تشكلت آلاف الحفر\nالأرضية في أماكن تراجع البحر مما حد من التنمية على طول هذا الشريط الحدودي\nلصعوبة تكهن مكان الشكل المفاجئ من الحفر الأرضية الجديدة التي تؤدي لابتلاع الناس\nوالمباني والطرق."
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "أي من التالي اهتمت البلدان باستخراجه ؟  الدول ركزت على استخراج .....",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصخور",
      "المعادن",
      "نفط",
      "الملح"
    ],
    "answer": "المعادن",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يعد البحر الميت من الأماكن\nالغامضة فهو أدنى سطح على كوكب الأرض ويحتوي على كنز من المكتشفات المهمة.\nفبعد قرون من الاستقرار الناتج من\nالتوازن الهش بين المياه العذبة التي تصب فيه من نهر الأردن والتبخر بتأثير أشعة\nالشمس القاسية فإن البحر الميت في مرحلة الاختفاء الآن. إضافة إلى ذلك تقوم الدول\nالمجاورة له : بشفط مياهه لاستخراج المعادن الثمينة منه وقد تشكلت آلاف الحفر\nالأرضية في أماكن تراجع البحر مما حد من التنمية على طول هذا الشريط الحدودي\nلصعوبة تكهن مكان الشكل المفاجئ من الحفر الأرضية الجديدة التي تؤدي لابتلاع الناس\nوالمباني والطرق."
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "يعتبر البحر الميت على سطح الأرض",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مليء بالكنوز",
      "غامض"
    ],
    "answer": "مليء بالكنوز",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يعد البحر الميت من الأماكن\nالغامضة فهو أدنى سطح على كوكب الأرض ويحتوي على كنز من المكتشفات المهمة.\nفبعد قرون من الاستقرار الناتج من\nالتوازن الهش بين المياه العذبة التي تصب فيه من نهر الأردن والتبخر بتأثير أشعة\nالشمس القاسية فإن البحر الميت في مرحلة الاختفاء الآن. إضافة إلى ذلك تقوم الدول\nالمجاورة له : بشفط مياهه لاستخراج المعادن الثمينة منه وقد تشكلت آلاف الحفر\nالأرضية في أماكن تراجع البحر مما حد من التنمية على طول هذا الشريط الحدودي\nلصعوبة تكهن مكان الشكل المفاجئ من الحفر الأرضية الجديدة التي تؤدي لابتلاع الناس\nوالمباني والطرق."
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "أي من الأمراض التالية طين البحر الميت أو هواء البحر الميت لا يستطيع علاجه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "آلام اطراف الاقدام",
      "الربو ......",
      "التهاب الأمعاء",
      "الأمراض الجلدية"
    ],
    "answer": "التهاب الأمعاء",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يساهم طين البحر الميت في علاج ….. والاكازيما، وانه يعالج الجهاز التنفسي\n، والتهاب المفاصل وبعدها بدا يتكلم عن هواء البحر الميت وانه يساعد في علاج الكيميائيات\nصيغة أخرى\n البحر و ملوحته و\nهواءه له فوائد بالطب انها تساعد في أمراض التنفس والأمراض الجلدية مثل الاكزيما\nوالام المفاصل"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "جميع الأمراض التالية يمكن التخلص منها بواسطة (البحر وملوحته وهواءه ) ما عدا  :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الربو والسعال",
      "الام المفاصل",
      "الأمراض الجلدية",
      "التهاب الامعاء"
    ],
    "answer": "التهاب الامعاء",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يساهم طين البحر الميت في علاج ….. والاكازيما، وانه يعالج الجهاز التنفسي\n، والتهاب المفاصل وبعدها بدا يتكلم عن هواء البحر الميت وانه يساعد في علاج الكيميائيات\nصيغة أخرى\n البحر و ملوحته و\nهواءه له فوائد بالطب انها تساعد في أمراض التنفس والأمراض الجلدية مثل الاكزيما\nوالام المفاصل"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "أي الأمراض التالية لم يذكر بالنص ؟",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أمراض التنفسية",
      "أمراض المفاصل و الروماتيزم",
      "أمراض الأمعاء",
      "أمراض الجلد"
    ],
    "answer": "أمراض الأمعاء",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يساهم طين البحر الميت في علاج ….. والاكازيما، وانه يعالج الجهاز التنفسي\n، والتهاب المفاصل وبعدها بدا يتكلم عن هواء البحر الميت وانه يساعد في علاج الكيميائيات\nصيغة أخرى\n البحر و ملوحته و\nهواءه له فوائد بالطب انها تساعد في أمراض التنفس والأمراض الجلدية مثل الاكزيما\nوالام المفاصل"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "أي من الآتي يمكن وضعه في بداية النص : // أي مما يلي يمكن أن نبدأ به النص ؟",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بل",
      "إذا",
      "لقد",
      "إذ"
    ],
    "answer": "لقد",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "تعددت الآراء حول سبب تسمية البحر الميت بذلك. . . . . . .\n. . \nمختبر آخر ( اختلف العلماء حول سبب تسمية البحر الميت بهذا\nالاسم فقال البعض انه بسبب الخسف بقرى قوم لوط ،لكن هذا ليس بالقول الصحيح . لا\nتعيش أية كائنات في البحر االميت بسبب ملوحته . الكثير من الناس تفضل السباحة في\nالبحر الميت لأنه من الصعب أن يغرق فيه أحد. )"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "أي من الآتي يمكن وضعه في بداية النص : // أي مما يلي يمكن أن نبدأ به النص ؟",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بل",
      "إذا",
      "لقد",
      "إذ"
    ],
    "answer": "لقد",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "تعددت الآراء حول سبب تسمية البحر الميت بذلك. . . . . . .\n. . \nمختبر آخر ( اختلف العلماء حول سبب تسمية البحر الميت بهذا\nالاسم فقال البعض انه بسبب الخسف بقرى قوم لوط ،لكن هذا ليس بالقول الصحيح . لا\nتعيش أية كائنات في البحر االميت بسبب ملوحته . الكثير من الناس تفضل السباحة في\nالبحر الميت لأنه من الصعب أن يغرق فيه أحد. )"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "على ماذا تدل القطعة :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سؤال (طلب)",
      "استنكار (إنكار)",
      "تهكم(ذم)",
      "استفسار  (استفهام )"
    ],
    "answer": "استنكار (إنكار)",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "لماذا نغرق أنفسنا اذا السفينة لم تغرق ؟  ((لماذا تلقي نفسك في البحر مادامت السفينة لم تغرق ؟ ))"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "الفكرة من النص :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لا تتعجل باتخاذ القرار قبل حدوثه(عدم الاستعجال في توقع الأحداث )",
      "الحرص على النجاة"
    ],
    "answer": "لا تتعجل باتخاذ القرار قبل حدوثه(عدم الاستعجال في توقع الأحداث )",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "لماذا نغرق أنفسنا اذا السفينة لم تغرق ؟  ((لماذا تلقي نفسك في البحر مادامت السفينة لم تغرق ؟ ))"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "ما هو السؤال الذي لا يتضمن النص",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كيف يحدث الانفجار النووي؟",
      "كيف تنجح وانت لا تذاكر؟",
      "ألم احذرك من الفضاضة؟",
      "ألم ترتكب الذنوب وغفر الله ؟ ( كم تبت وغفر الله لك ) ؟"
    ],
    "answer": "كيف يحدث الانفجار النووي؟",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "لماذا نغرق أنفسنا اذا السفينة لم تغرق ؟  ((لماذا تلقي نفسك في البحر مادامت السفينة لم تغرق ؟ ))"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "تدعو القطعة إلى عدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاستسلام"
    ],
    "answer": "الاستسلام",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "لماذا نغرق أنفسنا اذا السفينة لم تغرق ؟  ((لماذا تلقي نفسك في البحر مادامت السفينة لم تغرق ؟ ))"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "يستنتج من الفقرة (2)  محاكي الطيران يهدف إلى:",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاستغناء عن الطيران",
      "الاستغناء عن الطيارين",
      "تكريس الطيران",
      "تدريب الطيارين"
    ],
    "answer": "تدريب الطيارين",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يمكن تعريف الواقع\nالافتراضي بشكل مبسط بأنه تجسيد ( تخيلي بوسائل تكنولوجية متطورة) للواقع الحقيقي\n، لكنه ليس حقيقيًا، بحيث يعطينا إمكانيات لا نهائية للضوء والامتداد والصوت\nوالإحساس والرؤية واضطراب المشاعر كما لو أننا في الواقع الفيزيائي الطبيعي ،فهي مرحلة\nأساسها نظم المحاكاة الرقمية ، إنها المعلومات وهي تعمل متجسدة في هيئة كائنات\nافتراضية يتفاعل معها المستفيد .\nولعل أشهر\nشاهد على هذا هو محاكي الطيران ، وهو نظام أرضي شبيه بغرفة قيادة الطائرة يستخدمه\nالطيارون الجدد ويحاكي كل ما يحدث أثناء الطيران ، وبدلا من نافذتها الأساسية توجد\nشاشة عرض متصلة بجهاز حاسوب يتضمن بيانات عن محركات الطائرة وحركتها في الجو ،\nومسارات الرحلات الجوية ، وطبيعة الأجواء والأراضي التي تمر بها ، وكذلك الإقلاع\nوالهبوط ، وغيرها .\nويتولى\nالحاسوب الاستجابة لحركات الطائرة ( المحاكي) في مختلف أوضاع الطيران :الإقلاع\nوالتحليق والهبوط ، وكل ما قد تواجهه الطائرة من ظروف جوية وأرضية ومشكلات\nميكانيكية ، وغيرها . أما الطيران الحربي فيتضمن أيضًا الهجوم والمناورة وإطلاق\nالصواريخ والقنابل .\nوالآن دعونا\nنتخيل نافذة محاكي الطيران وقد تحولت إلى نظارة مركبة على خوذة متصلة بجهاز حاسوب\n،يرتديها الشخص ، ويتغير شكل ما يعرض على عدستي هذه النظارة ( شاشتها ) مع تغير\nحركة الرأس ،فيجد نفسه وكأنه بالفعل يتجول في غابة يمر من بين أغصان أشجارها ويصعد\nويهبط فيها ،أو يزور قصرا فيتجول في مميزاته ويدخل غرفه ، فتغريه واقعية ما يراه\nبالجلوس على إحدى الأرائك .\nوتشمل نظم\nالواقع الافتراضي أيضا القفاز الحساس والبذلة الحساسة ، وبغض النظر عن أشكال\nالواقع الافتراضي وطرق التعامل معه تظل الفكرة الأساسية للتقنية الافتراضية هي\nمفهوم الانغماس في عوالم مشيدة من الأرقام والرموز وبطريقة تلغي إدراكنا لعدم\nواقعية تلك العوالم ويتولد الشعور بالانغماس بسبب عوامل متعددة منها : خداع الحواس\nوتوليد الاشكال المجسمة ثلاثية الأبعاد وردود فعل النظام استجابة لحركة الرأس أو\nالعين أو الجسد أو الأطراف أو الأصابع .\nويحذر البعض\nمن أن العوالم الافتراضية قد تؤدي إلى وقوع مستخدميها في فخ  اللجوء إلى الوهم هربًا من الواقع ومشكلاته ،\nويمكن أن تؤدي إلى تعويد الأشخاص ، وخاصة صغار السن على ممارسة العنف في تلك\nالمعارك الوهمية التي يلمسها الواقع الافتراضي ، ويرى آخرون أن إيجابيات الواقع\nالافتراضي هي تعميق معرفتنا وتوسيع معرفتنا بعالمنا ، والمساهمة في تنمية القدرات\nالذهنية"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "يفهم من الفقرة (5) أن جميع الناس متفقون على أن العالم الافتراضي  ..........",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يمكن أن يفيد ويمكن أن يضر",
      "يمكن أن يفيد ولا يمكن أن يضر",
      "لا يمكن أن يفيد ويمكن أن يضر",
      "لا يمكن أن يفيد ولا يمكن أن يضر"
    ],
    "answer": "يمكن أن يفيد ويمكن أن يضر",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يمكن تعريف الواقع\nالافتراضي بشكل مبسط بأنه تجسيد ( تخيلي بوسائل تكنولوجية متطورة) للواقع الحقيقي\n، لكنه ليس حقيقيًا، بحيث يعطينا إمكانيات لا نهائية للضوء والامتداد والصوت\nوالإحساس والرؤية واضطراب المشاعر كما لو أننا في الواقع الفيزيائي الطبيعي ،فهي مرحلة\nأساسها نظم المحاكاة الرقمية ، إنها المعلومات وهي تعمل متجسدة في هيئة كائنات\nافتراضية يتفاعل معها المستفيد .\nولعل أشهر\nشاهد على هذا هو محاكي الطيران ، وهو نظام أرضي شبيه بغرفة قيادة الطائرة يستخدمه\nالطيارون الجدد ويحاكي كل ما يحدث أثناء الطيران ، وبدلا من نافذتها الأساسية توجد\nشاشة عرض متصلة بجهاز حاسوب يتضمن بيانات عن محركات الطائرة وحركتها في الجو ،\nومسارات الرحلات الجوية ، وطبيعة الأجواء والأراضي التي تمر بها ، وكذلك الإقلاع\nوالهبوط ، وغيرها .\nويتولى\nالحاسوب الاستجابة لحركات الطائرة ( المحاكي) في مختلف أوضاع الطيران :الإقلاع\nوالتحليق والهبوط ، وكل ما قد تواجهه الطائرة من ظروف جوية وأرضية ومشكلات\nميكانيكية ، وغيرها . أما الطيران الحربي فيتضمن أيضًا الهجوم والمناورة وإطلاق\nالصواريخ والقنابل .\nوالآن دعونا\nنتخيل نافذة محاكي الطيران وقد تحولت إلى نظارة مركبة على خوذة متصلة بجهاز حاسوب\n،يرتديها الشخص ، ويتغير شكل ما يعرض على عدستي هذه النظارة ( شاشتها ) مع تغير\nحركة الرأس ،فيجد نفسه وكأنه بالفعل يتجول في غابة يمر من بين أغصان أشجارها ويصعد\nويهبط فيها ،أو يزور قصرا فيتجول في مميزاته ويدخل غرفه ، فتغريه واقعية ما يراه\nبالجلوس على إحدى الأرائك .\nوتشمل نظم\nالواقع الافتراضي أيضا القفاز الحساس والبذلة الحساسة ، وبغض النظر عن أشكال\nالواقع الافتراضي وطرق التعامل معه تظل الفكرة الأساسية للتقنية الافتراضية هي\nمفهوم الانغماس في عوالم مشيدة من الأرقام والرموز وبطريقة تلغي إدراكنا لعدم\nواقعية تلك العوالم ويتولد الشعور بالانغماس بسبب عوامل متعددة منها : خداع الحواس\nوتوليد الاشكال المجسمة ثلاثية الأبعاد وردود فعل النظام استجابة لحركة الرأس أو\nالعين أو الجسد أو الأطراف أو الأصابع .\nويحذر البعض\nمن أن العوالم الافتراضية قد تؤدي إلى وقوع مستخدميها في فخ  اللجوء إلى الوهم هربًا من الواقع ومشكلاته ،\nويمكن أن تؤدي إلى تعويد الأشخاص ، وخاصة صغار السن على ممارسة العنف في تلك\nالمعارك الوهمية التي يلمسها الواقع الافتراضي ، ويرى آخرون أن إيجابيات الواقع\nالافتراضي هي تعميق معرفتنا وتوسيع معرفتنا بعالمنا ، والمساهمة في تنمية القدرات\nالذهنية"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "تشير الفقرة (3) إلى أن الإنسان الذي يتعرض لمؤثرات العوالم الافتراضية يمكن أن:///بماذا تصف مستخدمي (العالم الافتراضي )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يشعر بعدم الارتياح",
      "يحس بخوف مما يراه",
      "يشعرون بعدم صدق مما يراه",
      "يحس وكأنه يعيش الواقع"
    ],
    "answer": "يحس وكأنه يعيش الواقع",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يمكن تعريف الواقع\nالافتراضي بشكل مبسط بأنه تجسيد ( تخيلي بوسائل تكنولوجية متطورة) للواقع الحقيقي\n، لكنه ليس حقيقيًا، بحيث يعطينا إمكانيات لا نهائية للضوء والامتداد والصوت\nوالإحساس والرؤية واضطراب المشاعر كما لو أننا في الواقع الفيزيائي الطبيعي ،فهي مرحلة\nأساسها نظم المحاكاة الرقمية ، إنها المعلومات وهي تعمل متجسدة في هيئة كائنات\nافتراضية يتفاعل معها المستفيد .\nولعل أشهر\nشاهد على هذا هو محاكي الطيران ، وهو نظام أرضي شبيه بغرفة قيادة الطائرة يستخدمه\nالطيارون الجدد ويحاكي كل ما يحدث أثناء الطيران ، وبدلا من نافذتها الأساسية توجد\nشاشة عرض متصلة بجهاز حاسوب يتضمن بيانات عن محركات الطائرة وحركتها في الجو ،\nومسارات الرحلات الجوية ، وطبيعة الأجواء والأراضي التي تمر بها ، وكذلك الإقلاع\nوالهبوط ، وغيرها .\nويتولى\nالحاسوب الاستجابة لحركات الطائرة ( المحاكي) في مختلف أوضاع الطيران :الإقلاع\nوالتحليق والهبوط ، وكل ما قد تواجهه الطائرة من ظروف جوية وأرضية ومشكلات\nميكانيكية ، وغيرها . أما الطيران الحربي فيتضمن أيضًا الهجوم والمناورة وإطلاق\nالصواريخ والقنابل .\nوالآن دعونا\nنتخيل نافذة محاكي الطيران وقد تحولت إلى نظارة مركبة على خوذة متصلة بجهاز حاسوب\n،يرتديها الشخص ، ويتغير شكل ما يعرض على عدستي هذه النظارة ( شاشتها ) مع تغير\nحركة الرأس ،فيجد نفسه وكأنه بالفعل يتجول في غابة يمر من بين أغصان أشجارها ويصعد\nويهبط فيها ،أو يزور قصرا فيتجول في مميزاته ويدخل غرفه ، فتغريه واقعية ما يراه\nبالجلوس على إحدى الأرائك .\nوتشمل نظم\nالواقع الافتراضي أيضا القفاز الحساس والبذلة الحساسة ، وبغض النظر عن أشكال\nالواقع الافتراضي وطرق التعامل معه تظل الفكرة الأساسية للتقنية الافتراضية هي\nمفهوم الانغماس في عوالم مشيدة من الأرقام والرموز وبطريقة تلغي إدراكنا لعدم\nواقعية تلك العوالم ويتولد الشعور بالانغماس بسبب عوامل متعددة منها : خداع الحواس\nوتوليد الاشكال المجسمة ثلاثية الأبعاد وردود فعل النظام استجابة لحركة الرأس أو\nالعين أو الجسد أو الأطراف أو الأصابع .\nويحذر البعض\nمن أن العوالم الافتراضية قد تؤدي إلى وقوع مستخدميها في فخ  اللجوء إلى الوهم هربًا من الواقع ومشكلاته ،\nويمكن أن تؤدي إلى تعويد الأشخاص ، وخاصة صغار السن على ممارسة العنف في تلك\nالمعارك الوهمية التي يلمسها الواقع الافتراضي ، ويرى آخرون أن إيجابيات الواقع\nالافتراضي هي تعميق معرفتنا وتوسيع معرفتنا بعالمنا ، والمساهمة في تنمية القدرات\nالذهنية"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "يفهم من  الفقرة (4) أن التقنية الافتراضية تعمل بشكل يجعل الانسان  .............إن العالم الافتراضي والمحاكاة يعملان بطريقة تجعل الشخص وفقاً لما جاء في الفقرة (5) .........",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يدرك طريقة عملها",
      "يدرك عدم واقعيتها",
      "غير واع بعدم واقعيتها",
      "غير مدرك لأبعاد جاذبيتها"
    ],
    "answer": "غير واع بعدم واقعيتها",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يمكن تعريف الواقع\nالافتراضي بشكل مبسط بأنه تجسيد ( تخيلي بوسائل تكنولوجية متطورة) للواقع الحقيقي\n، لكنه ليس حقيقيًا، بحيث يعطينا إمكانيات لا نهائية للضوء والامتداد والصوت\nوالإحساس والرؤية واضطراب المشاعر كما لو أننا في الواقع الفيزيائي الطبيعي ،فهي مرحلة\nأساسها نظم المحاكاة الرقمية ، إنها المعلومات وهي تعمل متجسدة في هيئة كائنات\nافتراضية يتفاعل معها المستفيد .\nولعل أشهر\nشاهد على هذا هو محاكي الطيران ، وهو نظام أرضي شبيه بغرفة قيادة الطائرة يستخدمه\nالطيارون الجدد ويحاكي كل ما يحدث أثناء الطيران ، وبدلا من نافذتها الأساسية توجد\nشاشة عرض متصلة بجهاز حاسوب يتضمن بيانات عن محركات الطائرة وحركتها في الجو ،\nومسارات الرحلات الجوية ، وطبيعة الأجواء والأراضي التي تمر بها ، وكذلك الإقلاع\nوالهبوط ، وغيرها .\nويتولى\nالحاسوب الاستجابة لحركات الطائرة ( المحاكي) في مختلف أوضاع الطيران :الإقلاع\nوالتحليق والهبوط ، وكل ما قد تواجهه الطائرة من ظروف جوية وأرضية ومشكلات\nميكانيكية ، وغيرها . أما الطيران الحربي فيتضمن أيضًا الهجوم والمناورة وإطلاق\nالصواريخ والقنابل .\nوالآن دعونا\nنتخيل نافذة محاكي الطيران وقد تحولت إلى نظارة مركبة على خوذة متصلة بجهاز حاسوب\n،يرتديها الشخص ، ويتغير شكل ما يعرض على عدستي هذه النظارة ( شاشتها ) مع تغير\nحركة الرأس ،فيجد نفسه وكأنه بالفعل يتجول في غابة يمر من بين أغصان أشجارها ويصعد\nويهبط فيها ،أو يزور قصرا فيتجول في مميزاته ويدخل غرفه ، فتغريه واقعية ما يراه\nبالجلوس على إحدى الأرائك .\nوتشمل نظم\nالواقع الافتراضي أيضا القفاز الحساس والبذلة الحساسة ، وبغض النظر عن أشكال\nالواقع الافتراضي وطرق التعامل معه تظل الفكرة الأساسية للتقنية الافتراضية هي\nمفهوم الانغماس في عوالم مشيدة من الأرقام والرموز وبطريقة تلغي إدراكنا لعدم\nواقعية تلك العوالم ويتولد الشعور بالانغماس بسبب عوامل متعددة منها : خداع الحواس\nوتوليد الاشكال المجسمة ثلاثية الأبعاد وردود فعل النظام استجابة لحركة الرأس أو\nالعين أو الجسد أو الأطراف أو الأصابع .\nويحذر البعض\nمن أن العوالم الافتراضية قد تؤدي إلى وقوع مستخدميها في فخ  اللجوء إلى الوهم هربًا من الواقع ومشكلاته ،\nويمكن أن تؤدي إلى تعويد الأشخاص ، وخاصة صغار السن على ممارسة العنف في تلك\nالمعارك الوهمية التي يلمسها الواقع الافتراضي ، ويرى آخرون أن إيجابيات الواقع\nالافتراضي هي تعميق معرفتنا وتوسيع معرفتنا بعالمنا ، والمساهمة في تنمية القدرات\nالذهنية"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "تتسم ايجابيات العالم الافتراضي بأنها .........",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معرفية",
      "صورية",
      "بدائية"
    ],
    "answer": "معرفية",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يمكن تعريف الواقع\nالافتراضي بشكل مبسط بأنه تجسيد ( تخيلي بوسائل تكنولوجية متطورة) للواقع الحقيقي\n، لكنه ليس حقيقيًا، بحيث يعطينا إمكانيات لا نهائية للضوء والامتداد والصوت\nوالإحساس والرؤية واضطراب المشاعر كما لو أننا في الواقع الفيزيائي الطبيعي ،فهي مرحلة\nأساسها نظم المحاكاة الرقمية ، إنها المعلومات وهي تعمل متجسدة في هيئة كائنات\nافتراضية يتفاعل معها المستفيد .\nولعل أشهر\nشاهد على هذا هو محاكي الطيران ، وهو نظام أرضي شبيه بغرفة قيادة الطائرة يستخدمه\nالطيارون الجدد ويحاكي كل ما يحدث أثناء الطيران ، وبدلا من نافذتها الأساسية توجد\nشاشة عرض متصلة بجهاز حاسوب يتضمن بيانات عن محركات الطائرة وحركتها في الجو ،\nومسارات الرحلات الجوية ، وطبيعة الأجواء والأراضي التي تمر بها ، وكذلك الإقلاع\nوالهبوط ، وغيرها .\nويتولى\nالحاسوب الاستجابة لحركات الطائرة ( المحاكي) في مختلف أوضاع الطيران :الإقلاع\nوالتحليق والهبوط ، وكل ما قد تواجهه الطائرة من ظروف جوية وأرضية ومشكلات\nميكانيكية ، وغيرها . أما الطيران الحربي فيتضمن أيضًا الهجوم والمناورة وإطلاق\nالصواريخ والقنابل .\nوالآن دعونا\nنتخيل نافذة محاكي الطيران وقد تحولت إلى نظارة مركبة على خوذة متصلة بجهاز حاسوب\n،يرتديها الشخص ، ويتغير شكل ما يعرض على عدستي هذه النظارة ( شاشتها ) مع تغير\nحركة الرأس ،فيجد نفسه وكأنه بالفعل يتجول في غابة يمر من بين أغصان أشجارها ويصعد\nويهبط فيها ،أو يزور قصرا فيتجول في مميزاته ويدخل غرفه ، فتغريه واقعية ما يراه\nبالجلوس على إحدى الأرائك .\nوتشمل نظم\nالواقع الافتراضي أيضا القفاز الحساس والبذلة الحساسة ، وبغض النظر عن أشكال\nالواقع الافتراضي وطرق التعامل معه تظل الفكرة الأساسية للتقنية الافتراضية هي\nمفهوم الانغماس في عوالم مشيدة من الأرقام والرموز وبطريقة تلغي إدراكنا لعدم\nواقعية تلك العوالم ويتولد الشعور بالانغماس بسبب عوامل متعددة منها : خداع الحواس\nوتوليد الاشكال المجسمة ثلاثية الأبعاد وردود فعل النظام استجابة لحركة الرأس أو\nالعين أو الجسد أو الأطراف أو الأصابع .\nويحذر البعض\nمن أن العوالم الافتراضية قد تؤدي إلى وقوع مستخدميها في فخ  اللجوء إلى الوهم هربًا من الواقع ومشكلاته ،\nويمكن أن تؤدي إلى تعويد الأشخاص ، وخاصة صغار السن على ممارسة العنف في تلك\nالمعارك الوهمية التي يلمسها الواقع الافتراضي ، ويرى آخرون أن إيجابيات الواقع\nالافتراضي هي تعميق معرفتنا وتوسيع معرفتنا بعالمنا ، والمساهمة في تنمية القدرات\nالذهنية"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "يفهم من الفقرة (1) أن الواقع  الافتراضي يحاول ...........",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تصوير للواقع",
      "تطوير الواقع",
      "معرفة الواقع",
      "رفض الواقع"
    ],
    "answer": "تصوير للواقع",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يمكن تعريف الواقع\nالافتراضي بشكل مبسط بأنه تجسيد ( تخيلي بوسائل تكنولوجية متطورة) للواقع الحقيقي\n، لكنه ليس حقيقيًا، بحيث يعطينا إمكانيات لا نهائية للضوء والامتداد والصوت\nوالإحساس والرؤية واضطراب المشاعر كما لو أننا في الواقع الفيزيائي الطبيعي ،فهي مرحلة\nأساسها نظم المحاكاة الرقمية ، إنها المعلومات وهي تعمل متجسدة في هيئة كائنات\nافتراضية يتفاعل معها المستفيد .\nولعل أشهر\nشاهد على هذا هو محاكي الطيران ، وهو نظام أرضي شبيه بغرفة قيادة الطائرة يستخدمه\nالطيارون الجدد ويحاكي كل ما يحدث أثناء الطيران ، وبدلا من نافذتها الأساسية توجد\nشاشة عرض متصلة بجهاز حاسوب يتضمن بيانات عن محركات الطائرة وحركتها في الجو ،\nومسارات الرحلات الجوية ، وطبيعة الأجواء والأراضي التي تمر بها ، وكذلك الإقلاع\nوالهبوط ، وغيرها .\nويتولى\nالحاسوب الاستجابة لحركات الطائرة ( المحاكي) في مختلف أوضاع الطيران :الإقلاع\nوالتحليق والهبوط ، وكل ما قد تواجهه الطائرة من ظروف جوية وأرضية ومشكلات\nميكانيكية ، وغيرها . أما الطيران الحربي فيتضمن أيضًا الهجوم والمناورة وإطلاق\nالصواريخ والقنابل .\nوالآن دعونا\nنتخيل نافذة محاكي الطيران وقد تحولت إلى نظارة مركبة على خوذة متصلة بجهاز حاسوب\n،يرتديها الشخص ، ويتغير شكل ما يعرض على عدستي هذه النظارة ( شاشتها ) مع تغير\nحركة الرأس ،فيجد نفسه وكأنه بالفعل يتجول في غابة يمر من بين أغصان أشجارها ويصعد\nويهبط فيها ،أو يزور قصرا فيتجول في مميزاته ويدخل غرفه ، فتغريه واقعية ما يراه\nبالجلوس على إحدى الأرائك .\nوتشمل نظم\nالواقع الافتراضي أيضا القفاز الحساس والبذلة الحساسة ، وبغض النظر عن أشكال\nالواقع الافتراضي وطرق التعامل معه تظل الفكرة الأساسية للتقنية الافتراضية هي\nمفهوم الانغماس في عوالم مشيدة من الأرقام والرموز وبطريقة تلغي إدراكنا لعدم\nواقعية تلك العوالم ويتولد الشعور بالانغماس بسبب عوامل متعددة منها : خداع الحواس\nوتوليد الاشكال المجسمة ثلاثية الأبعاد وردود فعل النظام استجابة لحركة الرأس أو\nالعين أو الجسد أو الأطراف أو الأصابع .\nويحذر البعض\nمن أن العوالم الافتراضية قد تؤدي إلى وقوع مستخدميها في فخ  اللجوء إلى الوهم هربًا من الواقع ومشكلاته ،\nويمكن أن تؤدي إلى تعويد الأشخاص ، وخاصة صغار السن على ممارسة العنف في تلك\nالمعارك الوهمية التي يلمسها الواقع الافتراضي ، ويرى آخرون أن إيجابيات الواقع\nالافتراضي هي تعميق معرفتنا وتوسيع معرفتنا بعالمنا ، والمساهمة في تنمية القدرات\nالذهنية"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "ما معنى النقلة النوعية الواردة في الفقرة (2) ؟",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تغير شكلي",
      "تغير جذري",
      "تطور تقني",
      "تباين الآراء"
    ],
    "answer": "تغير جذري",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يمكن تعريف الواقع\nالافتراضي بشكل مبسط بأنه تجسيد ( تخيلي بوسائل تكنولوجية متطورة) للواقع الحقيقي\n، لكنه ليس حقيقيًا، بحيث يعطينا إمكانيات لا نهائية للضوء والامتداد والصوت\nوالإحساس والرؤية واضطراب المشاعر كما لو أننا في الواقع الفيزيائي الطبيعي ،فهي مرحلة\nأساسها نظم المحاكاة الرقمية ، إنها المعلومات وهي تعمل متجسدة في هيئة كائنات\nافتراضية يتفاعل معها المستفيد .\nولعل أشهر\nشاهد على هذا هو محاكي الطيران ، وهو نظام أرضي شبيه بغرفة قيادة الطائرة يستخدمه\nالطيارون الجدد ويحاكي كل ما يحدث أثناء الطيران ، وبدلا من نافذتها الأساسية توجد\nشاشة عرض متصلة بجهاز حاسوب يتضمن بيانات عن محركات الطائرة وحركتها في الجو ،\nومسارات الرحلات الجوية ، وطبيعة الأجواء والأراضي التي تمر بها ، وكذلك الإقلاع\nوالهبوط ، وغيرها .\nويتولى\nالحاسوب الاستجابة لحركات الطائرة ( المحاكي) في مختلف أوضاع الطيران :الإقلاع\nوالتحليق والهبوط ، وكل ما قد تواجهه الطائرة من ظروف جوية وأرضية ومشكلات\nميكانيكية ، وغيرها . أما الطيران الحربي فيتضمن أيضًا الهجوم والمناورة وإطلاق\nالصواريخ والقنابل .\nوالآن دعونا\nنتخيل نافذة محاكي الطيران وقد تحولت إلى نظارة مركبة على خوذة متصلة بجهاز حاسوب\n،يرتديها الشخص ، ويتغير شكل ما يعرض على عدستي هذه النظارة ( شاشتها ) مع تغير\nحركة الرأس ،فيجد نفسه وكأنه بالفعل يتجول في غابة يمر من بين أغصان أشجارها ويصعد\nويهبط فيها ،أو يزور قصرا فيتجول في مميزاته ويدخل غرفه ، فتغريه واقعية ما يراه\nبالجلوس على إحدى الأرائك .\nوتشمل نظم\nالواقع الافتراضي أيضا القفاز الحساس والبذلة الحساسة ، وبغض النظر عن أشكال\nالواقع الافتراضي وطرق التعامل معه تظل الفكرة الأساسية للتقنية الافتراضية هي\nمفهوم الانغماس في عوالم مشيدة من الأرقام والرموز وبطريقة تلغي إدراكنا لعدم\nواقعية تلك العوالم ويتولد الشعور بالانغماس بسبب عوامل متعددة منها : خداع الحواس\nوتوليد الاشكال المجسمة ثلاثية الأبعاد وردود فعل النظام استجابة لحركة الرأس أو\nالعين أو الجسد أو الأطراف أو الأصابع .\nويحذر البعض\nمن أن العوالم الافتراضية قد تؤدي إلى وقوع مستخدميها في فخ  اللجوء إلى الوهم هربًا من الواقع ومشكلاته ،\nويمكن أن تؤدي إلى تعويد الأشخاص ، وخاصة صغار السن على ممارسة العنف في تلك\nالمعارك الوهمية التي يلمسها الواقع الافتراضي ، ويرى آخرون أن إيجابيات الواقع\nالافتراضي هي تعميق معرفتنا وتوسيع معرفتنا بعالمنا ، والمساهمة في تنمية القدرات\nالذهنية"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "عدد العوامل المؤثرة للانغماس المذكورة في الفقرة (3 )  ..........",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "3عوامل",
      "4 عوامل",
      "6 عوامل",
      "8عوامل"
    ],
    "answer": "3عوامل",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يمكن تعريف الواقع\nالافتراضي بشكل مبسط بأنه تجسيد ( تخيلي بوسائل تكنولوجية متطورة) للواقع الحقيقي\n، لكنه ليس حقيقيًا، بحيث يعطينا إمكانيات لا نهائية للضوء والامتداد والصوت\nوالإحساس والرؤية واضطراب المشاعر كما لو أننا في الواقع الفيزيائي الطبيعي ،فهي مرحلة\nأساسها نظم المحاكاة الرقمية ، إنها المعلومات وهي تعمل متجسدة في هيئة كائنات\nافتراضية يتفاعل معها المستفيد .\nولعل أشهر\nشاهد على هذا هو محاكي الطيران ، وهو نظام أرضي شبيه بغرفة قيادة الطائرة يستخدمه\nالطيارون الجدد ويحاكي كل ما يحدث أثناء الطيران ، وبدلا من نافذتها الأساسية توجد\nشاشة عرض متصلة بجهاز حاسوب يتضمن بيانات عن محركات الطائرة وحركتها في الجو ،\nومسارات الرحلات الجوية ، وطبيعة الأجواء والأراضي التي تمر بها ، وكذلك الإقلاع\nوالهبوط ، وغيرها .\nويتولى\nالحاسوب الاستجابة لحركات الطائرة ( المحاكي) في مختلف أوضاع الطيران :الإقلاع\nوالتحليق والهبوط ، وكل ما قد تواجهه الطائرة من ظروف جوية وأرضية ومشكلات\nميكانيكية ، وغيرها . أما الطيران الحربي فيتضمن أيضًا الهجوم والمناورة وإطلاق\nالصواريخ والقنابل .\nوالآن دعونا\nنتخيل نافذة محاكي الطيران وقد تحولت إلى نظارة مركبة على خوذة متصلة بجهاز حاسوب\n،يرتديها الشخص ، ويتغير شكل ما يعرض على عدستي هذه النظارة ( شاشتها ) مع تغير\nحركة الرأس ،فيجد نفسه وكأنه بالفعل يتجول في غابة يمر من بين أغصان أشجارها ويصعد\nويهبط فيها ،أو يزور قصرا فيتجول في مميزاته ويدخل غرفه ، فتغريه واقعية ما يراه\nبالجلوس على إحدى الأرائك .\nوتشمل نظم\nالواقع الافتراضي أيضا القفاز الحساس والبذلة الحساسة ، وبغض النظر عن أشكال\nالواقع الافتراضي وطرق التعامل معه تظل الفكرة الأساسية للتقنية الافتراضية هي\nمفهوم الانغماس في عوالم مشيدة من الأرقام والرموز وبطريقة تلغي إدراكنا لعدم\nواقعية تلك العوالم ويتولد الشعور بالانغماس بسبب عوامل متعددة منها : خداع الحواس\nوتوليد الاشكال المجسمة ثلاثية الأبعاد وردود فعل النظام استجابة لحركة الرأس أو\nالعين أو الجسد أو الأطراف أو الأصابع .\nويحذر البعض\nمن أن العوالم الافتراضية قد تؤدي إلى وقوع مستخدميها في فخ  اللجوء إلى الوهم هربًا من الواقع ومشكلاته ،\nويمكن أن تؤدي إلى تعويد الأشخاص ، وخاصة صغار السن على ممارسة العنف في تلك\nالمعارك الوهمية التي يلمسها الواقع الافتراضي ، ويرى آخرون أن إيجابيات الواقع\nالافتراضي هي تعميق معرفتنا وتوسيع معرفتنا بعالمنا ، والمساهمة في تنمية القدرات\nالذهنية"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "يفهم من الفقرة (5) أن أكثر الناس عرضة للخطر هم ..........",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشباب",
      "كبار السن",
      "الاطفال"
    ],
    "answer": "الاطفال",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يمكن تعريف الواقع\nالافتراضي بشكل مبسط بأنه تجسيد ( تخيلي بوسائل تكنولوجية متطورة) للواقع الحقيقي\n، لكنه ليس حقيقيًا، بحيث يعطينا إمكانيات لا نهائية للضوء والامتداد والصوت\nوالإحساس والرؤية واضطراب المشاعر كما لو أننا في الواقع الفيزيائي الطبيعي ،فهي مرحلة\nأساسها نظم المحاكاة الرقمية ، إنها المعلومات وهي تعمل متجسدة في هيئة كائنات\nافتراضية يتفاعل معها المستفيد .\nولعل أشهر\nشاهد على هذا هو محاكي الطيران ، وهو نظام أرضي شبيه بغرفة قيادة الطائرة يستخدمه\nالطيارون الجدد ويحاكي كل ما يحدث أثناء الطيران ، وبدلا من نافذتها الأساسية توجد\nشاشة عرض متصلة بجهاز حاسوب يتضمن بيانات عن محركات الطائرة وحركتها في الجو ،\nومسارات الرحلات الجوية ، وطبيعة الأجواء والأراضي التي تمر بها ، وكذلك الإقلاع\nوالهبوط ، وغيرها .\nويتولى\nالحاسوب الاستجابة لحركات الطائرة ( المحاكي) في مختلف أوضاع الطيران :الإقلاع\nوالتحليق والهبوط ، وكل ما قد تواجهه الطائرة من ظروف جوية وأرضية ومشكلات\nميكانيكية ، وغيرها . أما الطيران الحربي فيتضمن أيضًا الهجوم والمناورة وإطلاق\nالصواريخ والقنابل .\nوالآن دعونا\nنتخيل نافذة محاكي الطيران وقد تحولت إلى نظارة مركبة على خوذة متصلة بجهاز حاسوب\n،يرتديها الشخص ، ويتغير شكل ما يعرض على عدستي هذه النظارة ( شاشتها ) مع تغير\nحركة الرأس ،فيجد نفسه وكأنه بالفعل يتجول في غابة يمر من بين أغصان أشجارها ويصعد\nويهبط فيها ،أو يزور قصرا فيتجول في مميزاته ويدخل غرفه ، فتغريه واقعية ما يراه\nبالجلوس على إحدى الأرائك .\nوتشمل نظم\nالواقع الافتراضي أيضا القفاز الحساس والبذلة الحساسة ، وبغض النظر عن أشكال\nالواقع الافتراضي وطرق التعامل معه تظل الفكرة الأساسية للتقنية الافتراضية هي\nمفهوم الانغماس في عوالم مشيدة من الأرقام والرموز وبطريقة تلغي إدراكنا لعدم\nواقعية تلك العوالم ويتولد الشعور بالانغماس بسبب عوامل متعددة منها : خداع الحواس\nوتوليد الاشكال المجسمة ثلاثية الأبعاد وردود فعل النظام استجابة لحركة الرأس أو\nالعين أو الجسد أو الأطراف أو الأصابع .\nويحذر البعض\nمن أن العوالم الافتراضية قد تؤدي إلى وقوع مستخدميها في فخ  اللجوء إلى الوهم هربًا من الواقع ومشكلاته ،\nويمكن أن تؤدي إلى تعويد الأشخاص ، وخاصة صغار السن على ممارسة العنف في تلك\nالمعارك الوهمية التي يلمسها الواقع الافتراضي ، ويرى آخرون أن إيجابيات الواقع\nالافتراضي هي تعميق معرفتنا وتوسيع معرفتنا بعالمنا ، والمساهمة في تنمية القدرات\nالذهنية"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "ما الذي تقوم به عدستا النظارة ؟  من الفقرة (3) يتضح أن النظارة التي يرتديها الشخص تعمل على ...",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نقل الذبذبات من الحاسب",
      "نقل الصور من الحاسب ( نقل الصورة التي يرسلها الحاسب)",
      "رسم الصور على الجدران",
      "تقوية النظر"
    ],
    "answer": "نقل الصور من الحاسب ( نقل الصورة التي يرسلها الحاسب)",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يمكن تعريف الواقع\nالافتراضي بشكل مبسط بأنه تجسيد ( تخيلي بوسائل تكنولوجية متطورة) للواقع الحقيقي\n، لكنه ليس حقيقيًا، بحيث يعطينا إمكانيات لا نهائية للضوء والامتداد والصوت\nوالإحساس والرؤية واضطراب المشاعر كما لو أننا في الواقع الفيزيائي الطبيعي ،فهي مرحلة\nأساسها نظم المحاكاة الرقمية ، إنها المعلومات وهي تعمل متجسدة في هيئة كائنات\nافتراضية يتفاعل معها المستفيد .\nولعل أشهر\nشاهد على هذا هو محاكي الطيران ، وهو نظام أرضي شبيه بغرفة قيادة الطائرة يستخدمه\nالطيارون الجدد ويحاكي كل ما يحدث أثناء الطيران ، وبدلا من نافذتها الأساسية توجد\nشاشة عرض متصلة بجهاز حاسوب يتضمن بيانات عن محركات الطائرة وحركتها في الجو ،\nومسارات الرحلات الجوية ، وطبيعة الأجواء والأراضي التي تمر بها ، وكذلك الإقلاع\nوالهبوط ، وغيرها .\nويتولى\nالحاسوب الاستجابة لحركات الطائرة ( المحاكي) في مختلف أوضاع الطيران :الإقلاع\nوالتحليق والهبوط ، وكل ما قد تواجهه الطائرة من ظروف جوية وأرضية ومشكلات\nميكانيكية ، وغيرها . أما الطيران الحربي فيتضمن أيضًا الهجوم والمناورة وإطلاق\nالصواريخ والقنابل .\nوالآن دعونا\nنتخيل نافذة محاكي الطيران وقد تحولت إلى نظارة مركبة على خوذة متصلة بجهاز حاسوب\n،يرتديها الشخص ، ويتغير شكل ما يعرض على عدستي هذه النظارة ( شاشتها ) مع تغير\nحركة الرأس ،فيجد نفسه وكأنه بالفعل يتجول في غابة يمر من بين أغصان أشجارها ويصعد\nويهبط فيها ،أو يزور قصرا فيتجول في مميزاته ويدخل غرفه ، فتغريه واقعية ما يراه\nبالجلوس على إحدى الأرائك .\nوتشمل نظم\nالواقع الافتراضي أيضا القفاز الحساس والبذلة الحساسة ، وبغض النظر عن أشكال\nالواقع الافتراضي وطرق التعامل معه تظل الفكرة الأساسية للتقنية الافتراضية هي\nمفهوم الانغماس في عوالم مشيدة من الأرقام والرموز وبطريقة تلغي إدراكنا لعدم\nواقعية تلك العوالم ويتولد الشعور بالانغماس بسبب عوامل متعددة منها : خداع الحواس\nوتوليد الاشكال المجسمة ثلاثية الأبعاد وردود فعل النظام استجابة لحركة الرأس أو\nالعين أو الجسد أو الأطراف أو الأصابع .\nويحذر البعض\nمن أن العوالم الافتراضية قد تؤدي إلى وقوع مستخدميها في فخ  اللجوء إلى الوهم هربًا من الواقع ومشكلاته ،\nويمكن أن تؤدي إلى تعويد الأشخاص ، وخاصة صغار السن على ممارسة العنف في تلك\nالمعارك الوهمية التي يلمسها الواقع الافتراضي ، ويرى آخرون أن إيجابيات الواقع\nالافتراضي هي تعميق معرفتنا وتوسيع معرفتنا بعالمنا ، والمساهمة في تنمية القدرات\nالذهنية"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "الشخص المتجول داخل القصر يغريه الشعور بالواقعية فيحتاج إلى ............وفقاً لما جاء في الفقرة (3)  يحس الذي يرتدي نظارات الواقع الافتراضي ب.......// وفقاً لما جاء في الفقرة (3) يتضح أنه عندما يتصور الشخص أنه في (العالم الافتراضي) ينتابه الشعور بـــ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفضول",
      "التوتر",
      "الانزعاج",
      "الاسترخاء"
    ],
    "answer": "الاسترخاء",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يمكن تعريف الواقع\nالافتراضي بشكل مبسط بأنه تجسيد ( تخيلي بوسائل تكنولوجية متطورة) للواقع الحقيقي\n، لكنه ليس حقيقيًا، بحيث يعطينا إمكانيات لا نهائية للضوء والامتداد والصوت\nوالإحساس والرؤية واضطراب المشاعر كما لو أننا في الواقع الفيزيائي الطبيعي ،فهي مرحلة\nأساسها نظم المحاكاة الرقمية ، إنها المعلومات وهي تعمل متجسدة في هيئة كائنات\nافتراضية يتفاعل معها المستفيد .\nولعل أشهر\nشاهد على هذا هو محاكي الطيران ، وهو نظام أرضي شبيه بغرفة قيادة الطائرة يستخدمه\nالطيارون الجدد ويحاكي كل ما يحدث أثناء الطيران ، وبدلا من نافذتها الأساسية توجد\nشاشة عرض متصلة بجهاز حاسوب يتضمن بيانات عن محركات الطائرة وحركتها في الجو ،\nومسارات الرحلات الجوية ، وطبيعة الأجواء والأراضي التي تمر بها ، وكذلك الإقلاع\nوالهبوط ، وغيرها .\nويتولى\nالحاسوب الاستجابة لحركات الطائرة ( المحاكي) في مختلف أوضاع الطيران :الإقلاع\nوالتحليق والهبوط ، وكل ما قد تواجهه الطائرة من ظروف جوية وأرضية ومشكلات\nميكانيكية ، وغيرها . أما الطيران الحربي فيتضمن أيضًا الهجوم والمناورة وإطلاق\nالصواريخ والقنابل .\nوالآن دعونا\nنتخيل نافذة محاكي الطيران وقد تحولت إلى نظارة مركبة على خوذة متصلة بجهاز حاسوب\n،يرتديها الشخص ، ويتغير شكل ما يعرض على عدستي هذه النظارة ( شاشتها ) مع تغير\nحركة الرأس ،فيجد نفسه وكأنه بالفعل يتجول في غابة يمر من بين أغصان أشجارها ويصعد\nويهبط فيها ،أو يزور قصرا فيتجول في مميزاته ويدخل غرفه ، فتغريه واقعية ما يراه\nبالجلوس على إحدى الأرائك .\nوتشمل نظم\nالواقع الافتراضي أيضا القفاز الحساس والبذلة الحساسة ، وبغض النظر عن أشكال\nالواقع الافتراضي وطرق التعامل معه تظل الفكرة الأساسية للتقنية الافتراضية هي\nمفهوم الانغماس في عوالم مشيدة من الأرقام والرموز وبطريقة تلغي إدراكنا لعدم\nواقعية تلك العوالم ويتولد الشعور بالانغماس بسبب عوامل متعددة منها : خداع الحواس\nوتوليد الاشكال المجسمة ثلاثية الأبعاد وردود فعل النظام استجابة لحركة الرأس أو\nالعين أو الجسد أو الأطراف أو الأصابع .\nويحذر البعض\nمن أن العوالم الافتراضية قد تؤدي إلى وقوع مستخدميها في فخ  اللجوء إلى الوهم هربًا من الواقع ومشكلاته ،\nويمكن أن تؤدي إلى تعويد الأشخاص ، وخاصة صغار السن على ممارسة العنف في تلك\nالمعارك الوهمية التي يلمسها الواقع الافتراضي ، ويرى آخرون أن إيجابيات الواقع\nالافتراضي هي تعميق معرفتنا وتوسيع معرفتنا بعالمنا ، والمساهمة في تنمية القدرات\nالذهنية"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "تقوم الفقرة (2) بالنسبة للفقرة (1)   ..........",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالتمثيل لها",
      "بالمخالفة لها",
      "بالنفي لها",
      "بالتشبيه لها"
    ],
    "answer": "بالتمثيل لها",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يمكن تعريف الواقع\nالافتراضي بشكل مبسط بأنه تجسيد ( تخيلي بوسائل تكنولوجية متطورة) للواقع الحقيقي\n، لكنه ليس حقيقيًا، بحيث يعطينا إمكانيات لا نهائية للضوء والامتداد والصوت\nوالإحساس والرؤية واضطراب المشاعر كما لو أننا في الواقع الفيزيائي الطبيعي ،فهي مرحلة\nأساسها نظم المحاكاة الرقمية ، إنها المعلومات وهي تعمل متجسدة في هيئة كائنات\nافتراضية يتفاعل معها المستفيد .\nولعل أشهر\nشاهد على هذا هو محاكي الطيران ، وهو نظام أرضي شبيه بغرفة قيادة الطائرة يستخدمه\nالطيارون الجدد ويحاكي كل ما يحدث أثناء الطيران ، وبدلا من نافذتها الأساسية توجد\nشاشة عرض متصلة بجهاز حاسوب يتضمن بيانات عن محركات الطائرة وحركتها في الجو ،\nومسارات الرحلات الجوية ، وطبيعة الأجواء والأراضي التي تمر بها ، وكذلك الإقلاع\nوالهبوط ، وغيرها .\nويتولى\nالحاسوب الاستجابة لحركات الطائرة ( المحاكي) في مختلف أوضاع الطيران :الإقلاع\nوالتحليق والهبوط ، وكل ما قد تواجهه الطائرة من ظروف جوية وأرضية ومشكلات\nميكانيكية ، وغيرها . أما الطيران الحربي فيتضمن أيضًا الهجوم والمناورة وإطلاق\nالصواريخ والقنابل .\nوالآن دعونا\nنتخيل نافذة محاكي الطيران وقد تحولت إلى نظارة مركبة على خوذة متصلة بجهاز حاسوب\n،يرتديها الشخص ، ويتغير شكل ما يعرض على عدستي هذه النظارة ( شاشتها ) مع تغير\nحركة الرأس ،فيجد نفسه وكأنه بالفعل يتجول في غابة يمر من بين أغصان أشجارها ويصعد\nويهبط فيها ،أو يزور قصرا فيتجول في مميزاته ويدخل غرفه ، فتغريه واقعية ما يراه\nبالجلوس على إحدى الأرائك .\nوتشمل نظم\nالواقع الافتراضي أيضا القفاز الحساس والبذلة الحساسة ، وبغض النظر عن أشكال\nالواقع الافتراضي وطرق التعامل معه تظل الفكرة الأساسية للتقنية الافتراضية هي\nمفهوم الانغماس في عوالم مشيدة من الأرقام والرموز وبطريقة تلغي إدراكنا لعدم\nواقعية تلك العوالم ويتولد الشعور بالانغماس بسبب عوامل متعددة منها : خداع الحواس\nوتوليد الاشكال المجسمة ثلاثية الأبعاد وردود فعل النظام استجابة لحركة الرأس أو\nالعين أو الجسد أو الأطراف أو الأصابع .\nويحذر البعض\nمن أن العوالم الافتراضية قد تؤدي إلى وقوع مستخدميها في فخ  اللجوء إلى الوهم هربًا من الواقع ومشكلاته ،\nويمكن أن تؤدي إلى تعويد الأشخاص ، وخاصة صغار السن على ممارسة العنف في تلك\nالمعارك الوهمية التي يلمسها الواقع الافتراضي ، ويرى آخرون أن إيجابيات الواقع\nالافتراضي هي تعميق معرفتنا وتوسيع معرفتنا بعالمنا ، والمساهمة في تنمية القدرات\nالذهنية"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "من الفقرة (3)العلاقة بين الإنسان والعالم الافتراضي..............",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مزدوجة",
      "تفاعلية",
      "ضعيفة",
      "مبهمة"
    ],
    "answer": "تفاعلية",
    "exam": "الاختبار السابع(استيعاب المقروء)(البنك الثاني)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يمكن تعريف الواقع\nالافتراضي بشكل مبسط بأنه تجسيد ( تخيلي بوسائل تكنولوجية متطورة) للواقع الحقيقي\n، لكنه ليس حقيقيًا، بحيث يعطينا إمكانيات لا نهائية للضوء والامتداد والصوت\nوالإحساس والرؤية واضطراب المشاعر كما لو أننا في الواقع الفيزيائي الطبيعي ،فهي مرحلة\nأساسها نظم المحاكاة الرقمية ، إنها المعلومات وهي تعمل متجسدة في هيئة كائنات\nافتراضية يتفاعل معها المستفيد .\nولعل أشهر\nشاهد على هذا هو محاكي الطيران ، وهو نظام أرضي شبيه بغرفة قيادة الطائرة يستخدمه\nالطيارون الجدد ويحاكي كل ما يحدث أثناء الطيران ، وبدلا من نافذتها الأساسية توجد\nشاشة عرض متصلة بجهاز حاسوب يتضمن بيانات عن محركات الطائرة وحركتها في الجو ،\nومسارات الرحلات الجوية ، وطبيعة الأجواء والأراضي التي تمر بها ، وكذلك الإقلاع\nوالهبوط ، وغيرها .\nويتولى\nالحاسوب الاستجابة لحركات الطائرة ( المحاكي) في مختلف أوضاع الطيران :الإقلاع\nوالتحليق والهبوط ، وكل ما قد تواجهه الطائرة من ظروف جوية وأرضية ومشكلات\nميكانيكية ، وغيرها . أما الطيران الحربي فيتضمن أيضًا الهجوم والمناورة وإطلاق\nالصواريخ والقنابل .\nوالآن دعونا\nنتخيل نافذة محاكي الطيران وقد تحولت إلى نظارة مركبة على خوذة متصلة بجهاز حاسوب\n،يرتديها الشخص ، ويتغير شكل ما يعرض على عدستي هذه النظارة ( شاشتها ) مع تغير\nحركة الرأس ،فيجد نفسه وكأنه بالفعل يتجول في غابة يمر من بين أغصان أشجارها ويصعد\nويهبط فيها ،أو يزور قصرا فيتجول في مميزاته ويدخل غرفه ، فتغريه واقعية ما يراه\nبالجلوس على إحدى الأرائك .\nوتشمل نظم\nالواقع الافتراضي أيضا القفاز الحساس والبذلة الحساسة ، وبغض النظر عن أشكال\nالواقع الافتراضي وطرق التعامل معه تظل الفكرة الأساسية للتقنية الافتراضية هي\nمفهوم الانغماس في عوالم مشيدة من الأرقام والرموز وبطريقة تلغي إدراكنا لعدم\nواقعية تلك العوالم ويتولد الشعور بالانغماس بسبب عوامل متعددة منها : خداع الحواس\nوتوليد الاشكال المجسمة ثلاثية الأبعاد وردود فعل النظام استجابة لحركة الرأس أو\nالعين أو الجسد أو الأطراف أو الأصابع .\nويحذر البعض\nمن أن العوالم الافتراضية قد تؤدي إلى وقوع مستخدميها في فخ  اللجوء إلى الوهم هربًا من الواقع ومشكلاته ،\nويمكن أن تؤدي إلى تعويد الأشخاص ، وخاصة صغار السن على ممارسة العنف في تلك\nالمعارك الوهمية التي يلمسها الواقع الافتراضي ، ويرى آخرون أن إيجابيات الواقع\nالافتراضي هي تعميق معرفتنا وتوسيع معرفتنا بعالمنا ، والمساهمة في تنمية القدرات\nالذهنية"
  }
]
